Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(6) Parklife 1.10.1

Cities: Skylines (6)

Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(6) patch 1.10.1 Parklife expansion (橫跨5個expansion嘅頭版依然未重建)

高登：自己睇，唔知喇
1.
2.
3.
4.
5.
6. [this]

遊戲特色：
- 模擬城市經營類
- 自訂巴士路線
- 自己拉水拉電
- 可以劃分唔同區域,唔同區域可以有唔同既政策(policy)
- 遊戲鼓勵玩家做MOD, Steam workshop有幾萬個mod, 乜都有, 包括中文版mod
- Steam Workshop MOD一覽
- steam:

IGN 8.5/10 佳作
巴哈姆特 9.1 /10 佳作

購買前需知Q&amp;A

&gt;&gt;遊戲只支援64bits Windows&lt;&lt; 32bits既請升級返正常先好玩

1) 豪華版同普通版有咩分別??
A: 豪華版比普通版只係多5座建築物

2) kinguin買key信得過嗎?
A: 好多巴打都用依個網搵平key, 最重要係你要sure佢係寫住Worldwide (全球key)
買完係Steam入面直接REDEEM就OK, 唔明可以留言問我地

3) 除左KINGUIN邊度仲可以買到?
A: GMG都有做緊特價, 但只得8折 普通版,
GMG夏日20%off(八折) key: GMGSUM-MERSAL-E20OFF (請留意GMG主頁,code會每兩星期變更)

4) 淘寶買有冇事?
A: 首先，Steam係會鎖區既。淘寶買既Steam Key主要分左 俄區, 國區, 世界Key。俄區/國區key需要比個account賣家去幫你activate，gift方法亦存在好大風險會鎖帳號。當然我唔可以話一定鎖, 但淘寶買既風險自己要諗清楚承擔返。

高登巴打整合資料 內有詳細遊戲資料(mod推介, 起路教學)

(可能有內容deprecated)

遊戲出錯有問題請備正常screenshot (電話相機影唔係截圖), 最好附上output_log.txt

Mod Compatibility:
Parklife (1.1):

Green Cities (1.9.0):

Mass Transit (1.7.0-f5, 1.7.1-f1, 1.7.2-f1):

[...]

Cities: Skylines 1.10.1-f2 Patch Notes

1.10.1-f2
Cities: Skylines base game
● Updated to Unity 5.6.6f2
● Added Privacy Policy notification
● Fixed: All custom made roads require Parklife DLC
● Fixed: Metro stations in Assets that have built-in Metro Station become inoperable when the
asset is slightly flooded but not collapsed
● Fixed: Public Transport Line lengths have inconsistent divergences between different
transport types
● Fixed: Unnecessary prop signs on One-way Highway with Sound Barriers
● Fixed: Passenger Ships stuck on moving around while being on Confused state
● Fixed: Paths that the Ships are using are shown incorrectly in Traffic Routes Info View
● Fixed: Cargo Ships can get stuck and block all ship traffic
● Fixed: Translation issue in RU in Keymapping Settings
● Fixed: Office buildings are unable to grow if player has European / Vanilla style enabled in
European / Temperate themes
● Fixed: Can't start the game, Unity Engine error creating display list
● Fixed: Custom sub-mesh LOD textures getting corrupted

ParkLife expansion:
● Forest fire is not affecting Parklife assets till Milestone 5
● Steam tags for Parklife DLC
● Fixed: Honu island and Cavern Coast have long loading times
● Fixed: Animated citizens on Piggy train periodically are missing cloth textures
● Fixed: Park Main Gates that are placed directly to a Built-in road (E.g. Ferry Stop) will not
count visitors
● Fixed: Tooltip description of Hot Air Balloons Tours is not localized entirely in RU
● Fixed: Park Areas create 'Coverage' for Park Maintenance Info View
● Fixed: Park Maintenance Building does not generate 'Coverage' for Park Maintenance Info
View

Mass Transit expansion:
● Reduced noise pollution and radius of Monorail Stations

Natural Disasters expansion:
● Adjusted cost of construction and upkeep of Medical, Police and Fire Helicopter depots

[WIP]
[quote]

[b]MOD篇

遊戲公司鼓勵大家安裝/設計mod
只要係正版, 只需入steam cities skyline既workshop揀岩就按訂閱就會自動下載 安裝埋 以下落黎介紹一下香港特式既MOD

簡單基本Q&amp;A

Q:點解成日玩玩下死好多人
A:因為人係會死,得6年命 你同一區住宅一齊起左左幾萬人 就會幾萬人一齊死

Q:起完水壩氾濫點算好
A:可以起抽水器抽走

Q:玩到一半成日都塞車, D路點起好
A:
完整道路教學

遊戲繁中 mod:

香港城巴 mod:

香港港鐵mod:

香港中銀大廈:

聞西西巴打作品:
香港地圖1:

新界西地圖2:

其他正野留返比你地交流同慢慢分享
日本鐵路, 列車, 建築, 甚至係街道都好齊 大家一齊發挖發挖

必down mod

All 25 Areas purchaseable
Terraform Tool
Precision Engineering 起路必備
Auto Emptying
Small park 4x4, Small park 2x2
Automatic Bulldoze
NoPillars
First person camera

81 Tiles (Fixed for C:S 1.2+) (Beta)
Traffic ++
Network Extensions Project
Extra Train Station Tracks (ETST)
[...]

[edit]

新post留名

近期新聞：

Parallel Road Tool

TM:PE可能唔係幾穩定，令公共交通運輸唔work

REV0 E4, E6新幹線

ron_fu-ta 叡電900系

unsub埋TME都無用

巴打們多數玩無限money mode定真經濟mode

無限金錢 玩熟左先經濟

新post留明

lm

經濟mode 錢好易賺

agger.太易，無左動力，情願玩無限錢。

又開左個新map

巴打 想問下玩呢隻game
用i5 7500定i7 6700k?

利申：塊版只支援呢兩隻U

新post 留名
返新工好遠 無咩時間玩

7600 不得？ 兩個價錢差咁遠。 呢度i7 好d.

巴打個地鐵站點整？

用呢個 :

新手留名

開頭規劃都仲係好亂

最難一定係運輸

D巴士線規劃好左 之後有新地區開又廷長左佢 搞到d巴士線不倫不類

屌那媽又壞save

拆掉重練就好。。。

不斷又起又拆中

不斷開新save 刪save

同上面啟德機場果個師兄無得比嘅西隧出口

巴打會唔會出返個mod list

大陸人整嘅信德中心

可惜 Workshop得欣澳站一個香港地面站

一上到高密度住宅收稅收幾萬，開最快速度半個鐘乜都夠

新手留名，之前買左PS4版，不過無得用MOS, 而家想買返PC版，見到頭POST個KINGUIN，入到去見到賣緊€5.15??
SELLER係BGP，有無巴打用過?使唔使買個個€2張KINGUIN PROTECTION?

另外有無巴打用過geforce now黎玩?
我剛剛先發現自己部陳年nvidia shield tablet可以支援，應該可以玩到。

破多幾次就掌握到個規模架喇

11%稅, 掛一陣就已經係成千萬

缺點係個人口唔識增加

有無人知點解一load入左個城一陣就黑曬mon 得返個滑鼠睇到同聽到啲聲 彈出桌面睇個cpu usage彈到去100% 但又無話停止回應果啲

keep住冇新住宅區一段時間，會出現death wave
冇mod嘅情況下，除時掛機掛到變空城

係steam買啦？

我係kinguin 用家， 未出過問題。

我有時懷疑 protection 先係佢主要收入來源。

新手留名 以前玩過simcity
想問呢個game點睇風向同埋水流 禁左好耐都揾唔到

起抽水站或者排污口就會睇到水流
起風力發電機就會睇到風向

1. 冇空氣污染，淨係需要睇風速起風力發電，風向睇嚟得視覺效果（Wind turbine會自己對正）
2. 直接click入Water嗰個view或者起水利嘢嗰陣就會見到

第二點 唔係好明 我起水野(e.g.排污個個pipe)個陣個畫面都係白曬咁唔覺見到水流？
麻煩曬巴打 google完都唔係好揾到答案

圖？
你係vanilla?

終於出parallel road tool....

聽日俾圖 關左機
應該係vanilla 真係就咁download左就玩個啲mod乜都未搞

排污同食水都係共用同一管道，唯一要注意係食水要裝上遊排污要裝下遊

佢講緊 Drainage Pipe

點解我裝左但用唔到

有無人好似我咁開返TMPE之後有啲 NETWORK EXTENTION既路就自己變曬其他路

啫係NExt定NExt2邊個版本呢？

Next2

熄曬再重新開過曬啲mod又無野

新手想入坑 點樣買法買好

等steam特價入
個人推薦入埋Mass Transit

買哂唔駛煩

[新聞]

REV0用submesh整到自動turn-back嘅火車頭

Workshop係咪死左?
乜都search唔到

試過Search到但好多其他地方死咗

現實都做唔到啦 好似好假咁

調度火車頭in-game好難manage到嘅
MU想用overrun都要起個invisible station先得...

仆街塞車塞到ON9

16年買 用咗兩年時間砌咗個香港
之後唔知係mod相沖定咩事 每次開game都會有幾個錯誤警告
再同埋維港有三隻船係果度迷路自轉咗半年都解決唔到
最後冇再玩
而家換咗新機 down返開存檔都玩唔到

i5 7500
16gb ram
GTX1050

去到10萬開始lag lag地
裝左1500個assets

1050 同 ram 可能是問題所在， 你assets 多。

畢直有限 唯有刪d無用既

ASSET EDITOR 點加火車/地鐵站?

我想將

呢個火車站改做地鐵站

有無用過mom? 好似可以做到。

Train Converter 唔work？

move it! 可唔可以教到路既高度??

page up/ down

read 完 description 都唔明train&train station convertor 有用咩

最好check一check d mod先
同埋每次加新mod果時copy一個save去試左先 唔係就好橙啦

高密度住宅嫌佢唔夠高密度
好想有香港個種好壓迫啲公屋好高既感覺
想問下會唔會有mod 做到

新手想問買邊個版本最好？

<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>

Wat....

?

等特價一次過買曬所有DLC

deluxe 好似淨係多左幾幢地標，反而好多DLC 要買，不過都有d DLC 係背景音樂黎，可以唔買

其實隻game 係咪沒地鐵既interchange station , 姐係好似中環咁，可以幾條線係唔同platforms

有無用到MOM？

沒用mod

1. Monorail-train-metro station
2. 你要明白 base game 冇地下空間通道呢個概念，靠地面做轉車層，地下單層做晒對向側式月台連閘機，冇大堂呢樣嘢
用 vanilla train 有 multi-platform station

唔關MOM事, vanilla metro 都有單體轉車站asset

講多句，中環站唔係個咁簡單嘅轉車站，個概念係遮打道站插咗入畢打街站，靠一小段兩層隧道連接，可以視為一對閘內轉車嘅站
Vanilla metro 個paradigm 係中環-香港、尖沙咀-尖東、金鐘-金鐘東站、九龍塘、美孚站噉嘅分離式轉車站

Back to School 優惠繼續所有舊expansion半價，Green Cities －33%

留名

奇力島交匯處式junction

Lm

我個城依家大致上收支平衡，
住宅佔收入50%，商業區20%，工業區20%，交通10%，工業主要係農業、礦產同高科技，商業有機農作物同普通商業大概一半一半，仲有少量旅遊業
支出最多係道路維修，其次係交通垃圾，想問下咁樣既收支比例正唔正常。

其次，想試下玩旅遊業，本身有個碼頭，之後放左幾個觀點支出大增，不停見紅，但旅客數量大概都係得300個左右，想問下旅遊業點玩先唔會蝕咁多?

新手直接買哂3個pack就ok?

1. 道路淨係 map editor 放落啲路（同路軌）唔計maintenance所以正常
2. Tourism係個謎，好 hit or miss，個人費事點谷，有齊 commercial specialization、的士火車機場等就算，鍾意咪加個 space elevator；靠 park area 會穩陣啲，Parklife嘅feature（同 free update 詳細啲嘅stat）點都有啲幫助
起 park area 都有樂趣過放monument

咩pack？

ok thx, 咁姐係其實唔洗起咁多地標，真係好重皮

sor i mean expansion

After Dark > Mass Transit >= Parklife >= Snowfall >>> Natural Disasters > Green Cities

想填海起貨櫃碼頭 但填出黎既沙地啲路唔知做乜會凹入去
有咩方法改返做綠色地

1. ?
2. Surface Painter

Terraforming Network

乜撚嘢
噉都諗到

咩黎？

一時諗唔到點形容
變咗network嘅話itemize咗，慢慢逐啲逐啲改，隨便郁隨便del，靈活晒
好似 retaining wall 呢啲變咗network嘅asset嘅好處噉，雖然terraforming本身係brush唔使睇住asset limit但都係方便咗玩好多，輕易微調到

終於大致上起好... 我而家主要專注起好screenshot 影到嘅地方 因爲我部電腦已經開始頂唔順

玩呢個game用pc玩好定ps4玩好啲?求巴打賜教

講好玩就一定係pc架啦
不過成本都大好多 冇部好d嘅pc都會收皮

有d 巴打甚至為了隻game 砌部新既

ching ho ball

大家應該進情crosspost俾我哋幫手推

我有呢個打算

我玩緊ps4
之前有玩電腦
一定好多N倍 單單有大廈mods都令個landscape多元化好多

點解成個月都冇人耕田

要低學歷人去耕

塊地有個好大既礦，但係個地形係山黎，拉唔到路，係咪永世都掘唔到d 礦?

自己平整囉...

唔得a, 諗住整返低d, 話咩土量過多

嗱啫係噉，唔係唔得，係要一步一步 cut and fill 嚟，呢個vanilla嘅mechanism係有現實根據但整得唔夠真唔太player-friendly，限死咗一個填土儲存上限，所以個人唔建議跟，直接用 Extra Landscaping Tool 算啦

我起咗路，但係冇格仔比我規劃，係咪中 bug 或者 炒 mod ？

推

你地試下起山頂或者半山 雖然我ps4版 但起左個山頂同半山個夜景view真係超perfect
半山高密度住宅 山頂低密集

mod : Network Extensions Project
搞到炒
大家要用就 download Network Extensions Project v2

個名好似咁上下

開新 game 有冇人會 load 到一半 freeze 咗
一時時會咁
尤其是熄咗原本個個再開新 game

有沒人覺得夜晚黑得滯，路都拉唔到

小學一起就滿人
D人TELEPORT返學係咪正常

通常我都set死日頭

其他game有冇問題？ 我試過同樣情況 最後給論係壞hdd

冇可能，部機係新砌，用咗幾日都冇

請各位多多支持

你可以試下x-post落/r/HongKong睇下畀唔畀

好 等我試下先

有無人

想問大家交通會唔會用mod
例如地鐵預設180人會唔會set高d容量？
依家特地鐵路線勁塞車，但唔加班次又勁多人係站口等

有 最後發現係某啲mod 出事搞到有時開新game 有出聲但仲停喺load 緊個畫面

第一次玩，公共交通整極都係塞車同蝕錢

公共交通，除左地鐵，都係輸少當贏，你係政策度開高票價可以蝕少d

公共交通預左蝕錢

想起個"realistic"既機場, 好似月黑風高巴咁, 但要裝齊d咩mod
試過裝過個整合有勁多asserts, 入得game得番幾FPS

procedural object 可以幫你整到棋仔山。

見你背景個城咁樣既起，好難不塞。 另外， 公共交通真係輸少要當贏， 不過，起得好可以大大改善塞車問題。。。

Procedural object + Prop Line Tool + Move It (copy & paste)
Something like that lah

等我試下先 唔該哂

而家steam特價，值唔值得買cities skylines collection?? $364

Radio station 唔使；Content creator pack 比較大需要嘅係 High-Tech Buildings 因為真係視覺上獨特

請問地鐵雙月台有冇推介同點用？
次次set站set到雙月台就set唔到

Advanced Stop Selection 好似有人report有啲問題，睇定啲先

請教一下想定路口行車線方向係咪有個mod?
我搵唔到邊個先係

TMPE

地鐵無
巴士一定要轉

係唔係呢個？

下面俾人屌到開花

我見到
所以想問下你地係咪呢個，定係有另一個

Transport Manager : President Edition

對唔住呢度慣晒用簡寫冇考慮到新手感受

屌自膠

陣間download 嚟試下

其實google第一個就係workshop page，第二個就係佢個wiki
Steam個search function 同Reddit一樣爛開，唔好靠佢

雙月台設定超煩：
1.安排其中一條線一個方向停站
2.安排隔離線，相反方向停站
3.正常停站

唔怪得知我search 唔到
好少玩steam game

買本體果時一個DLC都未出，依家想玩返有咩DLC係必備 ?
以前追post好似話after dark同埋mass transit?

都係買組合包一口氣買晒算

snow fall 如果你想要電車。

我覺得災難系列 想玩破壞城市就買
如果唔係可以唔洗買佢

有直升機嘅... 都係排最後

但我玩咁耐 都無見過直升機😂😂😂

啲火車軌起到好斜
想拉番平衡啲用咩mod

同埋想整一部分地圖做平地用咩mod

Move It慢慢set

特價入左High Tech, Park Life同Green City
Natural Disaster狗也不屌

Extra Landscaping Tool

Monorail 有先天缺䧟？
整盡Car trips saved by 只有～60%
，相比巴士、火車、地鐵 好易100%

1. 如果你講 modal preference 嘅話Cim係有，自己睇下Citiezen Lifestyle Rebalance
2. Car trips saved 嘅話唔清楚咩事，有冇做實驗淨係試monorail？

1. Fine Road Heights (+ Move It)
2. Vanilla 有呢個功能， Extra Landscaping Tool就進階啲

除咗田字式同圓圈咁起，仲有咩其他起城市嘅規劃呀？

跟住GOOGLE MAP起

呢樣野真係所有CS玩家永久研究緊既課題

想填海拉條筆直嘅海岸線要點整

試過搵個位照筑波萬博紀念公園北面個居住區起
但起起下發現D路比例唔岩起大左

新手前日買左 想問隻game洗唔洗買dlc
前日特價買埋mass transit and after dark.
定係玩mod已經夠

仆街sale買咗game 一開game起路都諗咗好撚耐

fused gird

一開始起路用田字式咁起都冇交通問題
一玩到去3 4萬人口果陣就特別喺某幾條街同路口塞到爆
已經用到六線通行 同埋起其他支線都係咁塞

個人最憎掘頭路

田字式有 d 悶

我會整啲路有彎位 每條路之間都唔係平衡嘅

新手到仆街嘅問題，一開始得住宅高需求，工業商業區都完全冇係咪正常要等多啲人口？

fused gird 係掘頭路上面接行人路bo

無人黎城市住 點會有工商需求？
一開始規劃低密度住宅啦

噉又點，Pierced cul-de-sac 係cul-de-sac嘅完善版啫、呢個係針對行人嘅改良處
Fused grid 入面quadrant同crescent已經可取過掘頭路；最主要係，要 filtered permeability 用規則限制同物理discourage user同vehicle就得，唔使一刀切阻止晒，降低connectivity犧牲行車表現過多嘅 street hierarchy 對行人都有負面影響，唔應該忽視駕駛者

唔關六唔六線事
如果無裝TMPE，原裝AI無視交通狀況，只會迫迫係主要，最短路線既lane，唔會起到分流作用

Urban sprawl既起法，即係base on現有規劃無盡extend，係必定會擴張過度塞死d交通係Highway entrance
因為佢地會晨早落highway，之後穿過成個region既路去區尾既地方

我依家嚴守規劃，總之個區太長太大就迫d車番highway去下一區

由右邊數起第二條巴士綫 85座車海都仲係海量人等車

Vanilla更加要考慮主動起唔完整嘅交匯處同單程路網限制流向

我覺得有人等車唔係問題
只要有流動，人來人往，唔會等幾班都上唔到就可以

唔知你偏好同想玩咩好難答到你

其實而家都只係勉強清到
我呢條線嘅巴士全部都係60/85座
班次已經係車駁車
每班火車都會落大約200個客落呢條巴士線
但係因為條線經過啲塞車位 所以班次唔穩定
一係唔黎 一係黎2-3架
所以有時會積400-500人係站
不過一有車就清到大部分人
搞到好似真係香港咁

我自己就得兩個DLC

Mass Transit就比你用多啲交通工具
纜車就雞肋黎 唔係特別幫到手
單軌幾好玩 視覺上好正
但係一定要預先計劃好 因為有啲連埋下面條路嘅站係唔可以直接係原本嘅路面上起
飛船未用過所以唔知
渡輪就真心有用 之前就整左個島係完全無路出去 淨係得渡輪

Snowfall就要搞埋暖氣、剷雪嘅嘢
而且可以揀啲落雪嘅map玩 其實幾正
不過我自己玩落雪map時嘅FPS有明顯下跌 可以留意返 （應該係因為我部電腦廢 ）
其實自己買Snowfall係為左電車
不過電車實際上都唔係特別有用
eye candy居多

我果部係1700 + 1060 都lag

我用Notebook
8GB RAM + 2GB GPU
如果唔係budget唔夠都唔會買呢部

無tmpe ,六線既作用接近零， 去到咁上下就要考慮咩路係幹線， 幹線既話就要盡可能減少十字路口令車流加快。 同時考慮加入公共交通工具，特別係電車。

隻game 唔係好食顯視卡，食ram 多，而且好似對cpu 沒咩優化......所以ram 先重要

好想玩，但得mac機

16gb可能唔夠?

多少少assets 都不夠。。。。 正常玩無問題。
仲有ssd 都好重要。

呢d火車站頭我會用地鐵派貨
派到落城區先用巴士散，4lane加條紅卜卜既bus lane

初初班仆街係火車站落車，無視係正隔離既地鐵站
又越過高山又越過谷，行幾條街去社區巴士線搭巴士
嬲到我將條接駁路轉highway，斷左佢地條行人路先肯死死地氣落地鐵

HDD用家，482個Workshop Assets
平均load入game時間：8-10分鐘
已習慣load game期間去做其他野 例如冲涼 洗碗

堅決拒絕建設地鐵 因爲無得玩高架同用火車asset
其實係可以用MOM 但係我不如直接down火車地下站算

冇 overhead line 得 third rail 接受唔到

10 分鐘真係好痛苦， 如果有mod 出問題真係唔知點處理咁耐， 我分半鐘都覺得耐。。，

我都係咁無用mom, 聽說下一版就會出有overhead 既。

痛苦係真係好痛苦，但係load到入去玩又好enjoy
結果每次開game都會玩好耐
其實已經減過assets嘅數量，以前係要12-15分鐘先load到

咁用條高速巴士專線派入市中心
市中心開個大站先分流？

定火車站已經係市中心?

其實我幅圖個度係住宅區下面嘅火車站
而住宅區同市中心嘅唯一公共交通工具就係火車
而因為個住宅區係山上 所以火車上唔到去
所以先用巴士由火車站載人上去

山上？ 而家有隻爬山火車 好鬼過引。。。

我覺得整啲九曲十三灣然後睇啲巴士劈灣更正
同埋我唔想再增加assets嘅數量

我可能會試纜車

纜車無得直接較班次（可以較budget）
而且每架載得80人，保養又貴，
所以都係巴士大法好
而且可能會好似某坪三碌鈴咁跌落黎

愛爾蘭喺呢方面都一樣幾先進下

There are a number of advantages to
more permeable networks in regard to the
management of traffi c and vehicle speeds
such as:

• Drivers are more likely to maintain lower
speeds over shorter distances than over
longer ones. As drivers are able to access
individual properties more directly from
Access/Link streets (where speeds are
more moderate) they are more likely to
comply with lower speed limits on Local
streets (see Figure 3.21).

• Permeable layouts provide more frequent
junctions which have a traffi c-calming
effect as drivers slow and show greater
levels of caution.7

• Increasing access to neighbourhood cells
can result in the more equitable distribution
of traffi c and the impacts of congestion
as it is no longer concentrated on a few
select junctions or local access streets (see
Section 3.4.2 Traffi c Congestion) and noise
and air pollution (see Section 3.4.5 Noise
and Air Pollution).

• The value of place can also be improved
as slower moving traffi c has less impact on
the surrounding environment (see Section
3.4.5 Noise and Air Pollution).

• Frequent entrances to a neighbourhood
cell can reduce the size of individual
junctions and streets. This will reduce
the potential for severance between
communities and increase pedestrian/
cyclist mobility as streets/junctions are
more compact and easier to navigate.
Designers may be concerned that more
permeable street layouts will result in a
higher rate of collisions. However, research
has shown that there is no signifi cant
difference in the collision risk attributable
to more permeable street layouts in urban
areas and that more frequent and less busy
junctions need not lead to higher numbers of
accidents.
[...]
Filtered Permeability Networks, which restrict
universal permeability, may be applied
where designers are seeking to prioritise the
movement of more sustainable modes (i.e.
pedestrians, cyclists and public transport) over
private vehicles. For example bus gates and
other measures, may also be used to prioritise
bus movements, particularly in Centres (see
Section 3.4.3 Bus Services). The limited use of
vehicular cul-de-sacs may be considered in
Neighbourhoods and Suburbs where there is a
particular concern regarding through traffic.

The use of vehicular cul-de-sacs to enforce
Filtered Permeability networks should be
approached with caution. Their overuse can
result in many of the negatives associated
with Dendritic networks being replicated.
Additional design measures should be applied
to ensure that pedestrian and cycle links are
not perceived as ‘anti social spaces’. Links
should maintain clear sight lines and be
overlooked by development (see Figure 3.23).

Within existing networks, pressure is often
applied from local communities to create
vehicular cul-de-sacs. Designers should
approach such requests with caution, as street
closures will often simply shift the problem
elsewhere.

Nintendo Switch

笑左
實LAG到仆街

Re: [問卦] 中華民國的停止線是參考用的？

講到英國、香港、美國，畫 road marking 嘅可以參考下自己想點創作

想請問steam mod點下載 訂閱左都無show比我下載既？ 同埋開左無限石油 但又繼續扣⋯

Subscribe 咗之後一開steam 就自動download

mod 既話 subscribe 左未必代表開埋，可能要去enable 佢。。 content manager 入面。

請問仲有無類似清廢棄建築既mod 舊果啲會出erro

嘩Park life咁多野玩既

唔記得打字

想問點解工業區都仲係郁都唔郁下 第一次玩開咗個城去到千幾人口個工業區都係完全唔撚起，依家開過個想好好咁解決依個疑問 之前嗰個9百幾人唔撚做嘢

定係直接淨係玩商業加辦公區？但之前個save又係辦公唔會發展，明明已經好撚多人讀到大學

1. 就業率呢？
2. 睇下條RCI bar，咁少人High-density commerical係可以夠職位滿足就業需求

其實得果幾丁友，一起commercial幾乎已經全民就業，無人會去做廠

強烈建議Natural Disaster應該加入Minor但係全面既災難
例如暴雨引發既區域水浸，暴風雪，颱風，山火 (唔係城市火災) 等等
再加相應既緊急Policy
真正考驗城市規劃同應變，而唔係好似依家拍災難片咁

你諗多左啦，人地個team 都不知有無20人， 不會整d 複雜野。

咁唯有靠Mod

Vanilla 探索緊點玩
真係比simcity4易玩好多

但我上一個城1200人有900人都唔做嘢 我返到去再cap

兩大考驗
1. 工業區起左鐵路，開埋Industrial Space Planning
2. 高密度區域

佢地spawn既車輛可以令一個城市癱瘓
裝埋TMPE off vehicle despawn仲可以體驗地球停轉日

整啲地方係school out 或者用mod 叫啲人唔理咩教育程度都返industrial

好開心啊出左switch版

用tmpe改行車線轉出轉入/直行？
定係改燈口

唔明伙講咩。

大路都會有出入口，你可以選擇不比d 車過十字路口，淨係比d 車小路入大路，大路優先。 咁樣，就不需要有燈口位啦。

或者應該咁問，點樣用TMPE令六線有用? 甚至乎六線既作用係咩?

你講個設計係咪類似咁樣?

如果話改行車線強制轉向某一條線我剩係諗到依個功能

想問下假設用1080+16gb ram
又會去workshop裝大約400模組
大概可以順暢玩幾多人口

好愛隻game 當年一出即買
點知電腦壞左2年 下個月終於砌新機
定係應該努力再儲錢上32gb

當年得8gb ram玩到5萬已經就死機
今次想至少20萬

你畫得無錯無錯。

六線既話十字路口右轉都有少少用既。 不過如果可以都盡量少整十字路口。 例如用左轉出去之後再起橋過大路。 總之發揮你既想像力。

lane connector 就係咁用。。。

我都不知你可以玩幾耐， 應該仲玩到一排既。。。

另外呢條片幾好你認識下不同十字路口都好，我最鐘意ddi.

終於突破二萬關口
玩咗咁耐都係第一次
唔知係mod有幫助定點啦
不過點解郵輪碼頭完全無船到嘅？（我知而家係熄咗，但係開個陣等好耐都係無）
貨櫃碼頭又好正常

Policy setting > prefer ferries

地鐵真係好用

英國交通規劃

類似
有時default既行車線setting係

班仆街會全部塞哂係左線

同埋可以開埋dynamic lane change，會分散多D人用唔同lane
又會改善下AI唔會做D on9野，例如去到最last moment先塞係條路cut線..........

想請問明明右邊2條劃咗線 點解d車都仲係只肯用1條線行？
tks

唔係last moment而係睇node

睇唔到下遊係咩樣點估？

ai 問題， 呢隻game 三線開始已經用途不大，開dynamic lane change 智好d.

開咗dynamic lane change了 但都係唔夠醒
啱啱發現中要交叉畫線 就解決咗 唔該你地先

之前無開dynamic lane change，D車塞哂係主路口
左轉出城，直去就去住宅區，但全部車都塞係左線

咁我駁nodes就強行左線轉左，中線直行
D車全部都塞番係左邊，去到最last moment先去番中線

咁我就駁nodes強制唔俾係路口前面先黎cut線
但個nodes駁到邊，D車都係拖到去個node前先cut，只係將塞既位提早左

我最後成個area d路剷左起過

隻game 唔食gpu
係食CPU
i5 6500 我經驗大嘅30-40萬人
之後 lag到連cursor 都lag
局住升左amd Ryzen 2700X
而家大嘅食2700X 50% CPU usage ( 60萬人)
ps 開左81 tiles

Gpu:我張960 好似冇試過上到100%usage

ram 16 GB應該夠做
係要等load完先做其他食ram 野

同埋睇下裝左咩mod

Dynamic Resolution一開就即見效
Real Time有得揀Cims simulation數，full simulation上限好似65535，又係扯爆

如果2700x 去到60萬人都都唔lag咁應該ok
大概有幾多fps
想換2700x 玩

I5 7500都係30萬人？

都係唔得

Console and Win10 Patch 1.8.0 [24/09-18]

點樣突破人口上限

有冇巴打 3000+ asset ,想問下幾多人口開始Lag ?

呢個問題個個都不同既， 只能講有三千個asset 最好有 32gb ram.

2k mon, 4790k, 960, 16gb ram 升上1060變化唔知大唔大?
好多時30fps樓下...

不大 答定你都得。。 其實 30 fps 應該視為可以接受架啦。。。

OK...唯有得下次換機

大家monorail 點定線，先可以令cims prefer monorail ?

行得快過其他方法？ 再不係就係 公共交通policy...

其實， 你整左d monorail 出來都不代表會比檀車快。。。

我所知 cim 係會考慮時間既。。。

刪左條行車數或者將行車線轉成細路

15-20 fps snow fall圖

開地圖有無限格數？
full fill 了，無位起野

好似香港咁，只有一樣公共交通工具

有，原裝係9格
可以裝mod加做81，不過你部電腦跟住會爆炸

講錯，裝mod唔會爆炸，開嘥81先會

懶懶的 求 link

link乜鬼
steam search 81 tiles

成個save入面嘅嘢唔見晒
我個香港冇咗

前者現實就啱，後者其實改限速就得

重有 $2 廢老優惠
有高鐵揀，照坐地鐵

同其他交通工具重覆功能既話佢地就自然唔用Monorail
一個市區大區唔起地鐵，用monorail做區域派貨應該無問題喎?

monorail 可以派貨咩？

就算無重疊交通，將monorail 走線換上地鐵，客量已經多很多，Monorail 先天性缺䧟很難玩。買左DLC唔用，好浪費

無計
essential既交通工具原game已經有，裝埋assets加大載客量夠哂用
新加既交通工具只係為左令風格更多元化

之前禁錯制開曬之後好似特別塞車 唔知關唔關事

改載客量完全冇討論價值

纜車都叫有d用

我裝左realistic population同real time
原裝巴30容量，番工放工時間應該末日都上唔到車

唔搞工業只搞office係咪唔work?
無啦啦全部商業區都話唔夠貨賣
已經無塞車 又起咗好幾個火車貨運站都係咁

個城發展到太大的話係唔係咁好，D 貨車spawn 完到去到你商業 到用太耐時間，班撚屌就會話冇貨到

班垃圾咁高要求

因為驚工業區貨車影響交通 所以諗住只玩office 依家已經全民高學歷
想整返工業都唔知點搞

用返100 Hours 整火車網絡

有無裝TMPE disable vehicle despawn?

開辟貧民區school out一車車送去工廠勞改都係辦法

整火車網絡都幾有用。火車可以幫助減少大量路面交通。我有個城市整咗十幾條火車線，連tmpe都冇用都完全冇塞車，亦從未試過唔夠貨。

我好試試

有呀
如果火車網唔work 會試下你呢個方法

巴打個ui係咩mod黎?

巴打，劃左幾多條巴士線同大約每條線點劃？先可有咁多人次搭巴士

其實有無mod睡mod可以減低metro，單軌列車產生嘅噪音？次次起鐵路搞到附近啲居民入哂廠

整火車好貴，收唔返營運開支一半

可以冇noise 同冇pollution

真係唔知點多謝你

開埋工業區都重係no goods to sell
係咪中bug

係好貴，但好有用

除咗客運外，貨運都好有幫助。喺城內每區起個貨運站，可以令貨車數量同行駛距離大幅減少，解決 not enough goods to sell 問題

另外，deathcare個AI係我最不滿嘅。第一，成日crosstown派靈車，第二，唔知咩Mod令每間crematorium只派一兩部車出街。裝咗個 no deathcare mod之後，交通情況又大幅改善

之前個城d火車俾城際貨運谷爆左，之後將客貨運完全分隔，貨運都一樣爆，最尾del剩兩個貨運站先唔爆

咁係因為太多import/export

1）盡量自給自足
2）商業區永遠比條demand bar 嘅「要求」zone得少啲就啱。個demand其實有滯後，zone到佢冇乜demand先停其實會過咗龍。個城其實唔需要太多商業區，試下將兩三成商業區改劃做office，個balance就已經會改善好多

起好個機場，不過啲飛機黎到落客之後好似馬航咁消失左真係好漏氣

玩到17萬人口出呢段嘢

Object reference not set to an instance of an object [System.NullReferenceException]

Details:
No details

發生咩事?

想問下有冇人知PS4碟邊到有得買？Thanks

我個城只有火車 無地鐵
客運都用火車最主要係因爲地鐵應付唔到我個城啲人嘅通勤需求
繁忙時間一個站可以直接打爆720座火車（steam workshop上面嘅JR E233-2000）

而貨運我直情唔比貨車離開個區域 然後每個區（住宅區除外）都起貨運站
即係區域與區域之間嘅全部貨運都係用鐵路
去到個區先至變返貨車 結果區域與區域之間嘅路暢通無阻
區域裏面亦因爲貨運站係擺係中心，而且係單向出入，所以都無咩嚴重塞車問題

火車行得快又載得多 其實係好有效率
雖然鐵路係回唔到本（收入大約係支出1/3），
但係用其他部分（例如稅收）拉上補下之後 城市財政上無問題

extended infopanel

貨運條計好， 點解我以前無用？ 我以前d 貨車好鐘意派一件貨後行渾成個城。。。

如果隻GAME有一萬億點洗好

巴打 有冇mod係火車天橋/隧道可以直接穿過條車路 唔使分隔搞到塞車？

Mod On ，基本上有object 阻隔都畫到路

幽個默，去填個島出黎

[突發]
Cities: Skylines - Industries | Announcement Trailer | PRE-ORDER TODAY!

[edit] 有郵政同貨運機場

有冇辦法可以整得個城市自然D
自己剩係識得劃棋盤形城市用盡塊地，去到某個位就會覺得冇辦法改進就唔想繼續落去
試過求其整曲線道路出黎，但成個構圖又樣衰又怕有交通問題

唔識得人手劃交流道只識得用現成貨，結果周圍都係一式一樣好肉酸

喂屌你個 free update 啲功能重有用啲

In one of the most in-depth expansions in Cities: Skylines history, Industry becomes a larger and more meaningful part of the game with this DLC. Players can build unique factories and customize their industrial areas with supply chains for the four different resource types. Well managed industry areas will level up and become more efficient. Aside from production chains, there is a new city service for handling mail and the cargo airport eases import and export of factory goods. There are FIVE new maps, new policies, new city services, new buildings (including resource extractors, manufacturers, warehouses and unique factories) and more.Key Features:Make It Happen - Follow your products from harvesting to processing, storage and production, then transport them to commercial zones or export to other cities.Captain Your Own Industry - Define an area with the industry area tool and place highly specialized industrial buildings to build and manage the production chain from raw material extraction up to final end product. Industry Areas are divided into four types based on the natural resource they are processing: Farming, Forest, Ore and Oil. These areas can level up upon reaching productions goals and staffing requirements.Build it up, Buttercup - New industrial buildings include Extractors, Warehouse Facilities, Processing and Auxiliary Buildings, Industrial Props and Roads. Unique Factories, such as Food, Toy, Furniture, Car and Electronics produce luxury products, and require a large quantity of workers, water and electricity as well as input from your industries. Ship It - Manage traffic and logistics with industry warehouses and the use of the new Cargo Services including a cargo airport.Go Postal - Boost your citizens’ well-being with mail delivery and collection services. Post sorting facilities handle mail between outside connections and the post offices, and new Post Van and Truck vehicles enable the carriage.Wonk Hard - Three new Industry Policies and four City-wide Policies, including Workers’ Union, Sorting, Tolls, Wi-Fi, Logistics, Work Safety and Automation.Five New Maps - Rich in natural resources, transportation options and industrial opportunities, these new maps have all the right stuff.Four new hats for Chirper!

The free update coming alongside Industries will introduce toll booths (and road tolls, naturally), which will slow traffic’s roll a bit, but generate extra income for the city. Players will also get the option to mark zoned buildings as historical, preserving their style, and the ability to create custom name lists for citizens, districts and spawned buildings.

幾時出

23/10

咁突發

鐵路重點係改mod換真車
令城市更美觀

steam 寫24 號﹐可能時差

其實新市鎮好值得參考。
我自己對交通嘅心得，就係兩三條 四線(2+2) 將d車快速咁帶去區入面唔同地方，盡量少路口。T字型路口盡量唔俾d車去對面線，十字路口變迴旋處。

呢d主要路可能隔返起碼廿幾個unit (precision engineering mod)先互相接駁，接駁路之間就伸d兩線路入區中間，再分一堆支路嚟起屋，近大路就大量商業溝辦公。

紅線高速，粗黑四線，幼黑四線慢速，灰兩線，綠線行人路，土地用途跟game顏色

對上隻park 好似公佈左幾個月先出
呢隻公佈到發售 一個月都無

想問問大家有無試過咩mod會令到起路既時候
㩒Page down既時候個畫面唔識自己去地底view架

太耐無玩唔知咩事
要Unsub晒每一個試

係咪page down得唔夠深

理得佢，等christmas sales 先買

廿幾米喇
原本以為係metro睇地面路線嗰個bug
點知unsub 完都重係咁

另外如果用move it 個delete 會唔會重計prop count架

用4線唔用6線係因為6線太大
之後會唔會再用TME刪走紅綠燈?

好似日本咁 整d市內高速 乜塞車問題都冇
盡量多d海陸空各樣運輸
咁樣會冇咁多車

可能同move it 有關？ 有d mod 有制睇番地面， 可能係咁，

其實我純粹未探索到6線姐，覺得處理6線嘅路口好煩，平時兩線四線加多一兩條轉彎線都仲得，六線都唔知點整好

上Workshop望
原來終於出500系MOD
條友仲特登整16卡版本出黎
但電弓用左8卡時代版本

新dlc

好似公園咁劃完區又要起Main Building
不過終於有D大D既木工廠同採礦基地

感謝上就係reuse 呢個concept落 工業 度

Workshop 有另一位作者做過500系，不過個livery 跟路線顏色
workshop 上有冇類似這款/6軌島式月台高架車站？

一件6軌好多都冇日本Feel
砌大車站我用呢個人整既站
最正係你想砌幾多線都近排多左唔同高度既版本
想整到東京站咁有高低差應該冇問題

之前要自己較高低但高嗰D站會飛起左

又無啦啦有幾個日本Mod 比作者Del左
又爛save

砌完後，有車通過到車站月台，cannot find path ，停唔到站

呢個算係Bug黎
中間D線要用對向黎砌
我都未搵到100%Fit既砌法

原來Bug 在不同高度的月台連接導致停唔到站，
BTW thanks

地面月台有冇簡單方法，泊晒16/17卡 新幹線？

睇下佢遲D更新會唔會整返地面版
延長站都係近排先有

FF一個故事同發展史

例如，先諗下佢係一個農村，所以要搵左有農地既area附近
開始起好簡陋既間隔同粗疏既交通連接，甚至商住混合既規劃

慢慢發展到爆發期，城市向外擴張，開始要有大條既路同舊城區接駁，但都係亂
教育做好左，對污染工業或者農地需求低，要發展新市鎮
用火車連接新區，規劃上又整齊d，但應付高密度人口交通又好多難提，要整好多駁口

總之個人好自然咁推進個城，唔好規劃得過份整潔同長遠，個城就會自然d

次次都想起得鄉下D
工業只玩農業
最後為左追上需求都變左普通成鎮咁起

拉路都拉左成個鐘
有咩地圖推介 想玩島

新DLC出之後希望會好d，
本身個農業真係好難撈

尋日見到有個Prop set係日本農地
睇黎要整大片農地要裝假狗

每次開新地圖就好自然會諗定唔同地方既用途，諗得太長遠 搞到好唔自然

快D出
不過我覺得最大問題都係要搞掂交通

Cargo train station 有冇高架版

Google第一個就係，好似得1個

隻game根本就係玩交通

After dark , Snowfall 有冇必須？
得Mass Transit ，Mass Transit 半廢，只有ferry 有用，其餘只有裝飾用

有無咩mod可以令到小路入大路唔過對面線架

大概係咁
不過唔想就咁用TMPE令到對面有個路口位

大路用單程路唔好用雙向路

我就係知用單程路
所以先問有無mod係可以中間 分隔做左邊T字右邊直路

唔想中間界開 我唔識搬d node所以好核突

想問下
i7-7700k
16gb ram
1050Ti係咪唔夠玩？
因為之前玩起左一堆野之後save低
第二日開岀黎玩係開唔到
Load勁耐
成幾分鐘
係10次有2次左右-6開到
點解會咁

補充番
我係workshop down左700幾樣野
如果完全唔用workshop d野係冇呢個問
但我諗d mod應該玩得既都會裝
係一用workshop d野就會load唔到之前save低既圖

之前Workshop好似見過
睇下搵唔搵得返先

如果冇理解錯你應該想要呢隻
不過疑似支那Mod黎

理論上不應該大問題， 不過你有七百幾樣野 肯定會考驗ssd 同ram 架啦。。。 亦無哂解決辦法。 同埋，你有無用loading screen 呢個mod? 應該有d 幫助。。。

Invisible 1 Lane Highway?

林鄭妹子你唔讀urban planning 不如都走去玩下City Skyline 丫？

杯葛咗好耐冇share都貼下，隻game名有冇咁易串錯？

呢隻係model render自己gen到 concrete median strip 出嚟，個人鍾意 concrete barrier 同好似香港日本有啲 dual carriageway 留個小開口噉所以冇用多

用prop遮最直接

玩耐左無限錢Mode
唔記得填海洗唔洗錢

Wow 食雞機，pentium g4560 + 16GB Ram +1050Ti , loading screen mod 寫14xx assets ，1400+ assets,24 mod ,150k+ population ，未彈 game 。GPU效能只有一半，不過CPU連停機都用到100% ，停機改有lag。
Loading 勁耐，通常assert/assert pop not found

原來係road type黎
等我重走去mod度搵

唔該晒樓上巴打 都會考慮下自己遮

想問下有無火車交通燈mod

你老味一有分差路就自己塞死自己

唔使mod，但冇信號系統

我嬲得濟前晚del晒所有workshop既野
所有mod同asset重新down過
暫時淨係down左d必用既mod
我發覺玩cities skyline個陣隻game用左我成11gb ram左右
Loading screen mod啱啱down左
今晚試下
唔該晒

唔好意思，問個白癡問題，我上youtube見d人自己起個城市可以係個menu bar到簡到d asset直接起，其實係點做到....？係咪要download d咩mod?

補充一下，即係見人可以有一堆asset係個menu到，例如唔同種類同大小既屋可以簡....

RICO

有冇mod可以改火車容量
得240好撚難搞

Advance Vehicle option 入面 好似係
不過好似TMPE都有 唔肯定

Improved public transport 2.0 改到整架車capacity+speed 。或者用asset ，例如：JR E4 6 car +

正到 即刻掂晒

官方終於正式出公路收費亭

正呀，又有多個方法迫cims 用公共交通

戴定頭盔話會炒Mod

但係冇唔使減速嘅 open-road tolling policy...

[edit] 同埋冇咁嘥位嘅電子收費龍門架

鬼佬Mod整到收費廣場咁

Dev Diaries 寫有Automated Toll policy

自膠，用左policy都要減速30％
估計係cims path selection 唔會考慮過路費

?
> Toll Booths not only give your City some extra income but they also affect the pathfinding of vehicles - Toll Booths will make roads less desirable the higher the price.

塞到爆炸

你個城呢個樣當然塞到爆啦， 一般來講上橋都不會十字路口出入， 要想方法分出入口， 再唔使唔係你就要起多幾條橋分流。。。

DLC已出

有冇人個toll booths收唔倒錢
D車經過完全冇錢收

通常新DLC要幾耐先會sales ？
想玩Industrial 但冇時間
Green cities , After dark 通常最盡減幾多，窮學生買dlc

最快最有機會咪聖誕
不過Industrial得10%off 都唔出奇

自膠

岩岩買左Industries
有新果個工業
舊果個係咪唔洗再理?

Toll Booth default 20 ，
駁水+電

啱啱做特價了
去到02 Nov

有冇人個toll booths完全收唔倒錢啊HELP~!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

一樣

因為你地裝左tmpe，等幾日等佢個mod update左先玩

唔怪之得

買咩版本好？求教路

Snowfall 除了電車，還有其他好玩 ？
Mass Transit 評價唔錯，但買了感覺半伏，新玩意太少

TMPE個原作者好似好耐冇ONLINE

有冇其他mod可以取代TMPE

可以玩落雪map, 修路, 暖氣 .etc

Mass Transit我都無買 得攬車有興趣

冇
但冇記錯TMPE好伕有其他參與者幫手
上次Parklife都等左一排

We are Colossal Order, the Finnish developers of Cities: Skylines! A game now on it's 3rd year of existence which just got it's 7th Expansion, Industries! Ask us Anything!

Good day lovely people of reddit! We are \[Colossal Order\], the developers of [Cities: Skylines]() from Finland. Just a few hours ago we released the game’s 7th major expansion Cities: Skylines [Industries]() continuing on the games 3rd year in existence and as such, like we’ve done a couple of times before we thought we’d celebrate by spending some time with you, our fans and strangers of reddit since if there’s something that can be discussed to no end, it’s Cities: Skylines! Right?

We’re super-excited to talk about Industries and the changes that it brings but of course you may ask us anything that you might be curious about! With us today from us at Colossal Order we have:

/u/co_martsu

/u/co_emmi

/u/co_luukas

/u/co_lauri

Steam HKD $76 咁平既?
USD $14.99 WOR

俄區買重平

買左After dark ,Snowfall , industrial
過左先發現Steam 信用卡過數扣唔到本身戶口的錢。
初部睇Cims 都幾prefer 搭電車

依家特價應該買咩版本

特價想入手，想問下macbook pro玩到嗎?

工業好難玩

只有intel內顯果啲型號可以唔洗諗

趁特價買左Park Life 同 Green Cities

CPU 長期100%，budget ~$2k，塊版只支援7代/6代core，用緊 pentium g4560，換7代i5值得？

我係2017 15寸touch bar個張應該ok?

想問下起左路但起唔到屋係咪又有d mod炒左

炒撚左自動清廢屋mod
慘撚過食屎依家

睇黎都係遲多排先玩返

諗到點起都頭痛

MacBook 唔洗指意玩到呢d game

1060 + i7 啦！

新工廠dlc好難玩

頂我起metro啲tourist 嘅載客量仲多過啲市民

裝哂啲dlc好撚lag機，fps 跌到痴左線

係唔係要換顯卡，我張gtx 960真係頂唔順，已經無裝mod,淨係齊dlc都lag下lag下

新版DLC好唔好玩

等下先買

好似多嘢搞左，但農業，工業個規模似返真實
成日都覺得工業啲地太細

我仲未買呀 因為聽講好多Mod炒哂

有新嗰個工業 舊嗰啲工業仲洗唔洗起？

特價dlc入邊個好

入左MASS TRANS,INDUSTRY
仲有咩DLC必入

同埋有冇自動清廢屋既MOD
用開個個炒左
又唔知同咩撞左

喎用GTX1050Ti 140k+ population ,24mod 3D通常用50%，gpu ram 用盡

即係要upgrade, 感覺上隻game每出一次dlc就要換一次電腦咁

其實用緊食雞機G4560 ，用左一年，換CPU 似乎有點浪費。玩人口CPU較重要

ram真係好重要
開始用mod裝得多asset
早幾個月8gb上左32好爽

高速電車軌只有這款不能設站?

發現TME 令cims 搭公共交通人次減低

有冇人試過隻game 自動幫你d巴士線加站
仲要加去d奇奇怪怪位 eg: 海中心, 高速公路度

入game 後，藍mon 求解

點樣可以睇有咩mod開唔到

Fixed ，有什麼方法del asset 唔搞到藍mon

部電腦開始run唔到，想問有無組合推介下

i5,1060, 16-32gb ram, ssd. 完。

感謝

Switch 版係咪冇mod？

落完大雨 無啦啦搞到水位上升 好煩

未試過

通常連續行左兩三日就出事(唔係game time)

所有console都唔會有

換咗機玩係順好多嘅
不過個save 就炒咗
等mod 有update 之後重新再玩

請問有咩mod係一定要down
利申:新手

每次出expansion壞mod list就係審視行程嘅機會

有冇mod可以set邊個位有石油

上左industry
多左太多貨運列車
打柴左我成條出城路軌

同埋我OIL玩到三粒星，D OIL都用得8899.........

新DLC d factory 最好開新區起，完全唔識點可以用舊區upgrade做新dlc d building

On built in mod unlimited oil 或者用extra landscape tool 畫新資源區
Oil,ore 個game 開得太快，唔夠10幾年就開晒

我考慮緊出城車同城內車統一用軌
裝新DLC後，未起過新工業，貨物比以前未裝，成日叫不足

新手入坑, 減價買左4個DLC
想問下你地一個地圖玩到咩情況先會開個新地圖

其實我唔係好明新dlc個倉庫係點用 一起親 佢就狂入口d原材料咁 成條路full曬 有冇得set個倉只for當地工業咁架。

Traffic Manager: President Edition作者更新未
收費站收唔到錢

有修正版 頂住先

直到部機
個入坑5個月，起400小時，畫過2個圖，第1個圖因為有bug fail to load ，所以開新圖

我想問個底點show個氣溫?要dlc?

Snowfall 限定

可以考慮城內同城際、客運同貨運路軌分開，可以避免城內班次受阻
（東鐵 ）

咁巴打覺得呢個dlc好玩嗎?

純粹為咗電車

佢啲雪地 地圖唔好玩
係會全年360都會有雪
唔係四季咁樣

新dlc 容易賺錢到死
單一計個石油出口 , 賺3萬
仲要個石油區域唔大 都可以有咁嘅威力
ps.記住要將所有倉庫set做清空
唔係佢會蝕本入口

我set empty 都同我入滿嗰倉
有啲工廠唔識拎原材料跟住就冇production

係啊 好奇怪 如果可以好似火車站咁set只接受本地既野 咁就好啦

唔會唔識拎㗎喎， 係咪塞車呀

賺錢到仆死
高速公路 通往 貨運碼頭及 貨運機場 要經過 三條收費段

收入都有7000,
條高速公路熱鬧到仆街
原材料入口出口
高工業稅收

本來已經易賺，而家仲易， 完全變左畫畫game...

係🤦， 以前好好地地可以平衡收入， 依家直情係暴富

以前去到後期都差唔多唔洗點理收入都夠錢
我直頭無限錢玩造景算

諗起上次Parklife個賺錢大法

就算冇落雪，溫度越低供暖需求越高。冇駁暖氣，電用多一倍。
電車在沒有On TM : PE 下，作高速跨區light rail ，Cims 會優先使用 ?

係， 到路口會優先轉燈
電車純粹做區內運輸
舊城區政策， 大型運輸車輛

ps4 版冇mod, 起幾多線都好啲車都係跟最短程個個路線行，搞到勁塞，係咪冇辦法解決

想整Light Rail ，但營運成本太高，點可以吸引最多客？

好似香港咁，一鐵獨大，有輕鐵就無其他公共交通工具

即使一鐵獨大，鐵路作區內交通，Cims 會無視 ，either 行路 or driving

我個度無呢個情況出現 可能因為我係一車車輕鐵車曬啲人去火車站出城用

基本上需要接駁， 唁係好難去到高載客量， 其實同全世界好多地方都一樣。。。

Industries Plus同 Industries有咩分別?

多個radio

想整assets但係對個blender無從入手

啱啱買咗隻game第一次玩
想問正常起完馬路旁邊係咪會有格仔比我起嘢做規劃??
點解我啲馬路旁邊冇格仔

N年前玩過simcity依隻唔知做緊乜求教

你係咪有裝啲咩mod

TM: PE 已經有update 支援industrial DLC
可以瘋狂起收費亭

跟住第一版啲 mod裝晒先開game
我睇上面條片都係就咁起完馬路就有格仔

第一版啲MOD係咪邊個已經死咗
我OFF晒佢就有格仔
我續個試下邊個出事

唔好裝Network Extensions Project
用Network Extensions 2
上面有啲mod 已經冇更新好耐

係佢 我啱啱都試到
再開post可唔可以改改佢
好似我依啲新入坑睇完第一版搞咗成個鐘睇咗好多文同片都唔知咩事

thx巴打

我諗要更新都好難
以為都好耐先會開一個新post 同埋啲嘢成日轉
有興趣睇youtube 嘅可以睇有段係講最常用嘅mod

不過冇你啱啱subscript 嗰個
或者可以上workshop 之後slot 下most popular 比較長嘅時間
起碼呢啲都多人用應該冇問題

不如全部delete晒佢或者加句"mod可能太舊會影響運行"都好
我由舊登爬文睇到連登都冇人有起唔到嘢依個問題
再睇埋片先知原來冇格仔搞咗3個鐘都未玩到

試下玩reskin

請問有mod推介係自己set交通工具既載客量

有冇*

IPT2

自治體設立「SimCity課」，到底搞邊課？

“シムシティ課”爆誕！ 世界初の地方創生コラボを行う宮崎県小林市・市長が語る“ゲームから始まる街づくり

一幢一幢起真係好哂時間

太夜冇精神全篇翻譯，大要係宮崎縣小林市市政府同手機game"SimCity BuildIt"合作，整左個SimCity課出黎，再同學校一齊搞活動，用隻game起自己理想既城市出黎

依個活動算係PR活動黎，用黎宣傳希望有人肯搬去小林市

之前好似已經有人整哂香港啲雙層巴士

停留在ADL E500MMC初代頭幅

Bug 貨機降落係內建火車貨櫃碼頭

想睇下

我發現咗佢比例怪怪地之後就冇再用
反而另一個整smrt嗰啲個比例好好多

香港Asset 大部份停留2015、2016
有諗過自己整，但耐何無從入手

唔識起model

我都想自製香港電車mod

搞掂 問緊作者攞授權
同場加映:

利害利害， 你仲有我未見過既公屋。。。

有無咩 hong kong collection ?

公屋我喺度down

Cargo Teminal 發機

密集恐懼

公司都搞掂埋
仲有冇咩Dart嘅skin想我整
冇嘅話我試下玩e500mmc

又bug 到啲飛機剩係識得係機場上空盤旋 唔識降落

巴打可以試下整電車

香港化，改密封車窗。
加車頂冷氣
不過整下其他Vehicle ，例如：電車、MTR K Train 、黃頭、紅 Van ，更吸引

我能力範圍淨係改到texture咋
對modelling仲係一無所知

開政策舊城區大型運輸 電動車， 燃油汽車 ， 免費交通

開曬佢就會全部搭車

等到個 符合期一到就關咗個免費交通就得

接駁火車

雙層電車有 Dick, Kerr Type Tram，呢間公司幫香港電車做過單層

[edit] 而家西北輕鐵一期車原型嘅ComEng墨爾本電車asset多咗BadPeanut嘅 Melbourne Modern Tram Fleet

電車成架油綠佢就得
輕鐵第二代塗裝都易畫
遲下畫完巴士試下

暫時停一停
過兩個禮拜先搞電車嗰啲

啫係而家dlc啲工業全部由官方好大舊啲建築物取代哂？

唔係 似乎互相獨立。。。

有冇巴打可以影下自己D神級公路DESGIN

普通工業我見好似仲喺度，但石油，農業嗰啲好似用左新建築物

右邊個出入口咁樣會唔會好易塞

一定唔係好design, 不過應該do the trick 既。。。

其實圖中都睇到有少少塞
不過因爲本身行個條路嘅車流唔高，所以問題不大
甚少塞到出個“X”嘅交叉位
呢個位會搞成咁最主要因爲原本無打算發展左邊嘅區域
所以後加出入口個陣就變左世界級設計

以前貼過

我D垃圾黎，都係會塞

我從未點塞過車,但就好鬼核突 而且通常條條都用大路

唔敢入game住,等d mod uodate下先,次次新出d dlc一定crash

改用迴旋處會好少少，
我只係冇on TM PE dynamics lane change ，成日塞車係快線

小弟衞星城市3個常用出入口設計

唔用 mod 同 asset
中間果個好難畫得靚

有無人用mac 玩？

第3幅用mod 畫先會自然

有冇人可以教下我整地圖點樣拉條筆直嘅海岸線/地形

聽講有人搵我

第二張係ddi ? 我見d 人做ddi 都可以好細好好睇， 第三個設計有嚴重缺陷只可以用係少車既地方。。。

對，第2幅係DDI，已打算重畫，將另一邊出口公路伸延，因為個位地形高度不一，而且要就火車軌，再加上本身彎位，所以超核突
第3幅設計同沙田新城市個段大埔道一樣，高用量

點解我新買CS咁低fps

Xeon E5 + 16GB ram + RX580

長期冇full load

因為又壞save所以又開多咗個城 諗緊機場擺邊好

最近玩番 好上癮
d人仔成日係巴士站塞到沙甸魚咁
其實佢地係點揀公共交通 距離定價錢優先
地鐵站又唔可以起得太近住宅

應該話 你可以放邊
好多位都放唔倒

港共模式：填海造地

好多位睇落好平,但拉個機場落去就話你聽唔夠平唔比起

磨平塊地啦

Cims prefer 搭最短距離
短程：巴士、電車優先，其次地鐵，最後火車
長途：火車、地鐵優先
地鐵是萬能，冇mod 可玩性低。
地鐵站隔離留白或放公共設計分隔，noise pollution 對residence 影響低

中間個大空位起到 不過機場擺中間好怪

係計冇塞車情況下嘅乘車時間
價錢方面唔係太清楚，多數CIMS都係私家車/的士同公共交通之間選擇

網上啲人講，巴士線應該唔好兜路，用幾條短程直線代替果啲兜路嘅巴士線，Cims會自己揀最好嘅巴士站轉車

reference:

我試過用香港而家既方法設巴士線 頭兩個站已經full 後面既人上唔到車 加班都無用 最後要開多條特快

住商混合係咪好過獨立商業區

香港個方法

我都係 畫到兜兩三條街先去目的地

我全部都係盡量點對點咁畫（住<>商 住<>工 工<>商)
寧願開多d線等佢地自己轉車
感覺環狀好似唔太有效率

混合可以減少交通用量，但要同住宅分隔，否則躁音污染嚴重。
Wo 經常車站貼住商店跟住office 再residence

我而家係住宅區(外圍)圍住商業區(中心)
算唔算係混合但同住宅分隔

Error submitting workshop item:LimitExceeded [WorkshopException]

Details:
No details
咩事

Fixed

你呢張圖點畫出來的？

CSL Map View

廣告時間
暫時Retexture咗7款巴士
有九巴 新巴 鐵巴同中巴
遲啲應該會有更多

有裝 TM : PE 乎？

有呀

睇youtube見到人用個tool拉D已經起好的路, 拉到好曲好圓都得
請問係咩mod

move it

依家見到D地圖有D唔合比例既高低差就強迫症發作要整到佢變大平地

太平好悶架喎

玩緊環形，但人口停左係7萬幾上唔到去，仲開始見紅有下降跡象。
住戶需求唔見有，反而有中度藍色/黃色需求。
有冇巴打教路可以令人口再衝高d

唔係應該滿足到藍黃需求之後先會升咩
因為本身仲有人都未搵到野做

有冇巴打可以貼個機場嚟參考下
次次個機場都係塞死喺條default嘅路度

有無諗住整埋LHD

但係lhd嘅話好似冇咗嗰隻味道

都係幾中意畫IC 既感覺

之前畫落既大阪路網

有冇人知，switch既skyline係咪冇實體碟賣？

其實係因為workshop才相對上好少RHD局住玩LHD
又唔想棄張map住

我諗要遲啲有時間先搞到

冇版本有實體版

不得了 手畫既都可以咁拎，呢啲咁既ic 我可以畫成日。。。

有冇網

未有permission

可以整橙色輕鐵

橙色嗰款好似冇咁靚

都唔算好多effort 姐應該

正輕鐵都有

巴打加油
希望多D高質本土野出現

鳩share

細島（先發展）

大島（一部份）

海邊低密度住宅區

高密度（後面條橋好核凸 ）

全景

成個map

有冇巴打可以share佢地高速公路個出入口點做 我次次做親都 會塞死左個入口

但係如果我想條高速公路收尾 咁又要點做?

一係roundabout

一係用highway

仲有樣野唔明 係關於industries個dlc ,佢倉庫咪有3個選擇既 但係呢3個究竟係有咩分別 呢3個無論禁咩 都搞到成堆貨車運野入黎 連出貨既貨車都塞死曬. 究竟industries個dlc洗唔洗起倉 先會賣佢d貨

個原作者唔批 睇嚟要學下起模

9share
起得太密down落黎d IC好多都太大放唔落 遲d要拆樓放
依家唔知點解遠既工業區成日請唔到人 明明已經有地鐵到

一般來講roundabout 收尾係最好既做法。。。 除非你收尾流量異常地少。。。

cimtographer 點用？

呢個係CSL map view

真係遠既話火車先係正解， 我唔係好睇得明你既情況。。。 好難講， 不過感覺你個map 異常地複雜，完全係一髮動全身， 好難搵解決辨法。。。

學歷太好都會令啲人唔肯返工業區

依家新DLC入面，應該係收費站

可能係 我拆咁d學校試下
你地多數未受教育既人比例係幾多？

邊有得咁計， 你咪係工業區就近起個貧民區囉。。。

再唔係將工業區upgrade 上level 3會多D高學歷工作崗位
好似話隔離放一個貨櫃碼頭直接變level 2 快好多

其實係咪唔起貨運中心好過起
一起左之後工業區個entrance就塞到傻

你上網google 下， cities skyline 碼頭。 起呢野有d 特別既技巧。。。

有無人起路會無晒附近D ZONING???無特登裝新MOD

Mod error 多，
一係地形問題

可能係mod 功能，有d mod 有呢個功能。。。

Me 決心換i5-7500

呢粒U好咩

塊版只支緩7代,6代core ，無$大拾,7代一手i7 過2k ，只好買7500/7600

換左7600，照食100%

唔使傷心， i7 都不會好好多。。。

大家貨運機場同公路之間道路網係點設計？

INDUSTRY 白痴問題:
點解我個工業區 Extractor Buildings 出貨車10架先有1架運去 Processing Buildings，多數運出去公路? 搞到 Processing Buildings 成日話 Not Enough Raw Materials

A Professional City Planner Builds His Ideal City in "Cities Skylines"

試過閂晒 啲 mod 但變左 load 唔到個 save 係咪即係要劈掉重練

其實都幾常要咁做， 一般save 都支撐不到半年。。。 如果有mod, 除非你完全清楚你d mod 係咩情況。。。

起完貨運機場，貨櫃碼頭依然有飛機起飛

香城北部發展逢勃

玩game都有港豬噢

香城港豬噢主要運貨，非運蝗客
天水圍、米埔一帶一大片土，規劃都麻煩
人口大約卡住136k，住宅需求中，係咪一定劃新區，先可以塞更多人？

Object reference not set to an instance of an object [System.NullReferenceException]

Details:
No details

請問依個係咩錯？

冇地就明日大愚嶼

呢個係咩地圖

customized map ，畫到好似，有好多細節位開map 執過

巴打好勁
介唔介意share上黎

打錯 ，畫得好屎。
地形好多start 之後平整過，香港地形圖太多slope 。對外公路禁開mod 畫，超核突

馬料水已經填海

第一次玩到個城有70K 人口
D 入城公路塞到痴左線

KMB /MTR MMC
NWFB /KMB/CMB Dart

冇睇到又po咗一次

勁

有tram 版LRT站，打算起馬鞍山經西貢到紅磡輕軌

輕你老母軌

1. 有 Train Converter 唔會需要擔心呢個問題，原生只係方便啲
2. 想講而家輕型鐵路同重鐵一樣用重軌唔會係輕軌，小火車輕便鐵路先會輕軌

Train Convert 同MOM經常cause error ，壞Save ，唔敢再用
原生電車成本低過火車幾皮

> 原生電車成本低過火車幾皮
你唔好講vanilla地鐵
個人用vanilla火車嘅，車站成本有時自己校，有時唔理
隻game財政成本mechanics是但啦，經濟都係Parklife同Industries之後先易快速賺大錢

求share

有咩島嶼地圖好推介

島嶼城市Amsterdam 好正

新巴E200MMC，有埋冷氣位

正

點解會訓喺度

之前無論起幾多貨運火車站同貨運碼頭都塞到on9
最後竟然靠ban左外城啲客運火車入黎就無事了

呢個2d map係咩mod嚟

CSL mapview

個人經驗，城外鐵路每個車都應有避車處

依家我係每個城外入黎既路軌都起個火車站迫佢地係個到轉車 效果非常良好

5格，人口14萬左右，發展速度良好

什麼地圖

個鐵路網好亂

原裝map 不過唔記得左個名

首先客運同貨運分開左

跟住因爲我大部分區與區之間嘅貨物流通都用貨運列車（即係ban左貨車出入區），所以貨物鐵路網好大
然後左手邊千葉(Chiba)北邊因爲塞貨運火車（ ）所以雙複綫化左
其實貨運鐵路網由左上角山下(Yamashita)開始貼住左邊邊界落到千代田(Chiyoda)，轉右跟住公路去機場同高坂(Kosaka)
另外我唔鍾意啲貨運列車掉頭後個Engine卡變左係車尾
所以貨運站全部係單向入站後另一面出站 然後再整掉頭位
結果就用好多位同好逼

客運就因爲我唔鍾意用地鐵，而且我採用某香江運豬處一樣以鐵路為主，所有區與區之間嘅都係用鐵路，巴士輕鐵單軌全部都係用黎載人去鐵路站 所以鐵路需求殷切
甚至搞到有條鐵路綫班次密到已經係車駁車都唔夠載，要另外開多條快速綫同另外一條平衡鐵路綫

起左個新城，暫時8萬人左右

洛聖都改造計劃
暫時加咗貨運機場、足球場、火箭發射場

將post office 擺係住宅附近，依無派遞

我過多郵政車 搞到周街都係郵政車🤦‍♂️

笑死

你地d city咁靚

唔知點解我個城市成個養豬場咁

我淨係識畫格仔

industry DLC 真係好容易賺錢 不過成日都話冇raw material
明明就係隔離有得開採
成日都剩係識得export 唔識優先比加工廠用

一直無用開extra landscape tool ，一開mod 就搞爛本身個save ，個map fertile 土地大部份都係山

咪就係，起正係隔離都成日話冇

我個los santos都係dl人哋啲大作咋
自己再從新砌過入面啲餡

黃頭 ，近期多左唔少香港公交，

入面第三張相影到佢好似飄移咁

唔知聖誕/BLACK FRIDAY/感恩節有無特價,等緊DLC減價

公乜撚交

高質asset 少得可憐

呢張香港地圖算整得幾似
但太細唔夠位畫

點解我啲消防局唔識出車 成日燒到成條街冧哂
同埋買左天災DLC有冇得較冇天災

有人肯整已經好好
btw公你老母交

我又係 消防局喺隔離都唔出車救
有得熄

有兩幢海邊住宅著火
我突登起間消防局係隔離街
佢去咗兩部車，但只係路過
然後有直昇機飛過嚟
但原來只係去海邊攞水
攞完水走埋

結果，兩座都燒到冧樓

唔識整架空火車站
有無人教我

首先要有架空火車站asset，

係咪唔夠消防局
周圍都火燭

唔知係bug定點

點會，火燭有標示㗎嘛
加上我都冇咩人口，得4萬人多啲
區區都有消防局，仲有個消防直昇機場

你果區set左直昇機優先?

你地區內係咪全部路都用4線雙程唔用雙線雙程 十字路口咪好多交通燈

唔係，火燭嘅地方係海邊
直昇機只係咁啱係海邊攞水
去救第二單火警

如果啲車等燈位等得太耐
可以試下轉用讓路牌，或者裝traffic mod

有咩方法增加人口 依家停咗喺30萬丄上落落
成個地圖仲有超多高低住宅地未有人用
工商業都整哂唔同地等佢起
個城又冇塞車問題
之前試過40萬人口仲升緊
但係我玩嘢喺所有入城路裝收費站勁快暴跌20萬啲樓冇人住拆哂，我拆返啲收費站先升返
依家舊住宅區仲有好多窿

Rico起樓大法

頭先起起下路起唔到搵下咩事
依家先知原來隻game起乜都有上限
我起咗超多迴旋處火車軌行人路
成個地圖玩得一半就冇得再起路即係淨低嗰一半唔使玩
玩咗兩星期就可以由頭嚟過下次開始要就住就住起路

有冇得睇下起咗幾多路
有冇map 睇

乜原來起路都有上限？

真係唔知有呢味

有冇得睇睇

用mod解放晒啲土地啦

google下 cs road limit / can't put more objects都有好多人係steam講玩到咁上下起唔到路
再搵下巴哈都有人係咁

想起會紅咗不能創建此類型的物件!好似下面個post張圖咁

我個地圖淨係玩咗上半版下半版仲係乜都冇
所有馬路/路軌/行人路都唔比我再起
試過刪咗上面是但一樣再起或者起第二樣就可以起到我刪咗個數為止
即係最少依3樣係計同一個數

想睇自己起嘅嘢個數可以裝CSL Show More Limits

所有嘢隻game都set咗limit,交通最多set249條線,樹都有
唔知佢點分最大數,有人講隻game會講平衡,
某幾樣加埋到一個數就算有一樣未到limit都唔比再起
個國家公園都起好多行人路
我成個城都起好多迴旋處,冇晒燈位好少有塞車問題
張圖講我啲行緊嘅車同泊緊嘅車已經去到最大

係邊位起咗個高速公路休息站
超多車去成個car park長期塞滿車

上一版講我起收費站係入城路即時暴跌20萬人口就係咁
所有嘢都一齊跌直到我折晒佢先識升

邊個mod?
睇人講馬路類冇mod有得解limit

上限冇得改，你唯有精簡下d路，尤其是係d freeway同鐵路
同埋迴旋處比起十字路口用多好多路，你可以自己試下同一段路用迴旋處分分鐘計多三四倍路。
同埋水管都計同一個上限，可以嘗試精簡d水管用盡個位唔好比佢overlap

其實都唔係辦法， 我覺得到左呢種時候，就應該考慮開新城。。。

火車用量很高？用到8線
個人認為城內、城外各1條，部份車站有過車處就足夠

依個城放棄啦冇得執
cut完上半版仲有成大個下半版可以用嘅路又有限
未開始玩之前已經諗好晒成個地圖點用續part起
主要大路起咁多迴旋處就係解決塞車個方法事實我真係未見過塞咁滯
開始玩CS 3星期知道隻game有limit之後都幾失望
只可以一忽忽起城駁城唔可以成個地圖起
依家望住個新地圖諗咗好耐都唔知點落手

右邊好密嗰堆其中4條係獨立貨運線將(農林石工業)貨駁去4個碼頭
因為電腦成日痴線咁放車出嚟塞到停車
冇得比人SET用幾多架貨運火車係依隻game最大嘅"敗bug"
另外將所有貨運站出入口單方向出入就算佢係咁放車都仲可以塞住咁行到
其實有冇mod可以搞下啲貨運火車?
其他鐵路都係將幾個細part嘅人運去工/商區
每個細part入面主要用電車/單軌圍住入面起做接駁
所以我得十幾條巴士線兜啲比人投訴嘅地方全部都好低載客量
有3條主要火車線同1條地鐵既乘客都1000以上
3條火車個預算要較到200-300一架車出站一架車入站咁先夠載
除非我全部車用晒sp1900就可以用少好多車但係得一款車好悶
我正中心個火車站長期都4/5000人用

有mod可以改載客量

地鐵、火車1000乘客量只係中
我香城2條火車線接近2000人次，用8架8卡接近直實載客量新幹線清客非常快
3條地鐵線起過1500人次最快一條16架vanilla train ，其餘2條起過20架

屌呀,原來有limit咁抵死?
我見啲人起到成百萬人口,個城勁Q多野都無事
原來有set limit咁on9

其實你見過d 大城就會留意到通常都幾空， 因為有車limit.

冇limit班戇鳩嘅電腦一早hang咗

每周搭車人次大約去到20000好難再升 ，或者旅客人次少左，Cims 人次先可增加，總量差不多

可能受到limit影響

想問下邊個add on
可以有多啲路型
同埋zonable walkpath
仲有冇啲係巴士專用路

最近愈裝愈多成日入game freeze左

巴士路唔太好用

除左Mass Transit 內建的bus lane ，其餘 mod 的bus lane 無可能直接畫就只供巴士行

咁塞車只可以用其他方法搞嚕

Align Rotation for Move It幾正

地鐵解決塞車問題最佳方法

準備 每條街都整
試下得唔得先

可能太多車係地圖，中左limit，搞到spawn唔到重要嘅service vehicles，結果有death wave
好似 game engine 會計埋停泊左嘅車，所以起space elevator會有類似嘅效果

有冇人玩sw有冇review

所以玩大城市千祈唔好裝 space elevator

開心大發現
我裝個免電纜水管mod成個地圖delete晒佢頭兩項數字都少左成萬
我再畫30幾條成個地圖咁長嘅路先升返爆起唔到
洗前洗後

好似mac都得
但我mbp13 2018 咪仲慘

新玩
依家買哂啲DLC 有半價

頂，我早咗一個禮拜買
有冇得退原價，再用半價買過

邊有人會原價買
一定係等特價買 平好多

早買早享受

點諗到佢上個月唔搞秋特
冬季都嚟先搞秋特

有呀， Halloween Festival

send email去steam，話自己係忠實fans，求佢退差價俾你，利申試過

咁有冇成功到

yes

Steam Policy says:

“I bought a game right before it went on sale. Can I get a refund and repurchase it at the sale price?

Yes.
If you have already requested a refund, you will need to purchase the intended game as a gift until the refund has been processed. Select the option “Store the gift in my inventory to send later” during checkout.
If you have not already requested a refund, make sure the purchase is eligible and submit a request here.
Please note that approved refunds may take up to 7 days to process. Once the purchase has been refunded, you will be able to add the gift to your account using the steps below: [...]”

有冇詳細link
我尋晚未買gift，佢reject咗我個refund
理由係遊戲時數超過2小時

唔係要求refund wo 要求佢退差價咋wo

但係段英文係講refund喎
佢意思係，refund處理期間
可以用贈禮形式重購遊戲
因為已經買咗嘅遊戲係買唔到第二次
佢冇話唔係計refund
而且係FAQ搵到嘅都係要先確定個purchase係eligible，即係符合遊玩小過2小時/未玩而購買少於14日

如果巴打你成功過嘅
不如分享下你係用咩原因去send個request

sorry copy錯段字

I recently purchased a game that is now on sale. Can I refund the difference?
We are unable to refund the difference in price; however, you may request a refund for the initial gift and repurchase it at the current sale price.

我之前係買完DLC，之後隻DLC減價，於是就partial refund到，但搵唔返隻email

但你嗰次嘅DLC有冇遊戲時數
我嗰啲係已經有遊戲時數

留意返Network係計node/segment同lane，條路幾長唔係重點

水管電纜網正情唔需要，隻game個mechanics唔太合理，為真實都嘥氣反而會多咗呢個限制

試下求情，有得諗

佢覆我嘅都係機械式回覆
究竟係唔係真係有真人處理
定係佢系統check到時數唔啱就reject

啱啱再做咗一次refund request
佢都係出返同一段機械式回覆就close咗我個case
似乎而家係先由系統自動篩選咗先再決定
即係playtime唔啱資格嘅都唔會受理

真係諷刺
P社嘅退款條件反而冇咁苛刻
而P社官網而家都一樣做緊50% off
偏偏因為唔係P社買，要硬食steam嘅refund條款

有冇得send 去啲人睇嘅email

啱啱買o左Parklife
即刻起o左o個natural reserve

what is it

自然保護區

好似幾正😂

我有經客服系統留返同一段嘢，但未有人回覆

等吓

現在發現黃頭mod 行3+3 ，香城現在重建沙田，起緊路面火車

d 路多到， 叫咩natural reserve .

新手好唔好用424.77買bundle?

包啲咩
依家有特價就係最平

15樣野，餡連主體，43折😱

但係有啲嘢其實買黎都好少用
例如啲radio, creator pack
其實比散買都係平多9%

愚問radio 有咩用 ？

隻game好似唔支援macbook內顯⋯⋯

都係回返我同一段嘢
完全迴避咗關於退回差價
同埋我建議佢提早發佈特價公告嘅提問

$56.91 radio station 唔需要，$39 creator pack 唔係必要

$29 Concerts 都唔係必要，貴在個 radio station

Autumn Sale ends 27/11 10am PST
啫係28號2am就完🤭

買新機後再玩呢隻game

European Suburbia好似好靚

買左industry
番去砌廠

點樣解決啲車cut線搞到塞車嘅問題 三線公路全部cut哂去最左面搞到塞到出城

裝traffic mod

假如你唔用MOD, 要理解一下 cities skyline 個path finding
參考 steam community. The Beginner's Guide to Traffic, Traffic 204 - Getting On the Highway

TL;DR:
BAD:

BAD:

BAD:

GOOD:

我自己會逐段畫線
最白痴方法

成日玩玩下都無靈感
次次揀地圖都揀好耐🤣🤣

Ronyx69 Railway

It also allows you to choose railway props used on the tracks, such as catenaries, buffers, signals, and crossing barriers. You are not forced to use an entire style, so you can mix catenaries from one style and buffers from another etc.

啫係鐵路版 Network Skins 出咗喇

啫係呢個mod module

呢隻game係會誘發強迫症
一條分岔路磨咗我三粒鍾

我反而冇
起完啲建築，塊地唔平都由佢
隻game最麻煩都係建築
好多時會自動跟地形而變形

最記得斜波停車場

我次次揀地圖都揀好耐
唔知玩咩地圖好

啲車咁都泊到先好嘢

我完美主義，經常起原再拆再起，甚至城市去到某個水平會整拆左成區重建 ，入坑400+ hours ，還未正式理想完成一個map

Ps4版特價28X，玩唔玩得過
之前macbook pro玩過，把風扇好嘈

我經常開新地圖 唔滿意又刪過
現在未完全完成一張地圖
利申 鐘意玩島地圖

PS4 無customized asset ,mod

我都想入手 但冇mod..
同埋冇得用mouse

依家156 但無mod

要買就273.5啦

多咗啲咩?

「Premium Edition」包含『Cities: Skylines』原版基本遊戲、「After Dark」擴充內容，以及完整的額外內容同捆包；內容開放即可下載使用！共計收錄：

Snowfall（完整擴充包）
Natural Disasters（完整擴充包）
Mass Transit（完整擴充包）
High Tech Buildings（內容開發包）
Art Deco（內容開發包）
Relaxation Station（廣播電台包）
Rock City Radio（廣播電台包）

自己睇都懶

有左move it 快好多

返緊工冇搵到，感謝

不過用手掣真係唔知點玩

斜坡籃球場足球場都試過

I like to move it move it

Move it 簡直係神器

terraform 又係時間黑洞嚟
而且成日搞到個城啲水中bug

聽講話最近出咗parallel mod
以後起公路應該唔駛再磨幾粒鍾

呢個唔識用

Move it 好容易整到道路扭曲
反而用 2 個Fine Road Mod 容易上手

你地有無起路果陣
成日都一高一低
一係就斜到好似東邊街咁

成日懶save
一搞地形搞壞咗就開新地圖玩

其實我parallel同move it都未用過
仲係停留緊喺precision engineering mod

用過move it之後 你會上癮

無 on fine road tool striaght slope 會，原生橋樑高度唔會跟地形海拔高度變

其實move it係咩嚟
上緊堂未得閒開game睇

佢個橋樑同隧道系統有瑕疵
起唔到真正意義上嘅穿山隧道

你個最近都幾遠下

岩岩呢幾日開始玩返

想問下有冇真.泊車mod?
聽講呢隻GAME冇泊車concept
見到D車會變成人上行人路
冇真泊車mod都好, 有冇邊隻假泊車mod好?

PS. 32GB 冇咁lag啦

用TMPE喺主要路段set"禁止泊車會見到街上面啲車轉移去附近啲建築物度
呢個應該算係個game嘅泊車sim

有冇巴打公共交通每周搭車人次起過3萬

有無人可以比下開局既片黎睇下
成日都覺得規劃失敗

終於有unmod 高架火車站同火車軌

換咗卡 但變化真係唔大

2個bugs 求解，
第2個bugs 令到垃圾收集效率大降

bypass 高架站noise pollution :80
地面站:110

Bypass station track 令到gadgets sector 出bugs

好似加條ram 會有用啲

呢隻game食cpu同ram+ssd多過顯示卡

顯卡對於玩high resolution 有用，
隻Game chur CPU + 食ram 多

已經擺左係ssd
但入game都要10分鐘

作者已經debug

網速都好重要

唔知邊個assets出事
彈Object reference not set to an instance of an object出嚟
睇完steam啲方法又開又刪啲assets mod再重開game搵咗兩日都唔知邊個有問題
但係開新game就完全冇事

已經bb1000

如果跟香港方式起路 塞車塞到仆街

無得限制本地車輛數目

仲用緊ddr3 唔想投資咁多落過時野

有冇人用amd ryzen?

好似話最多只有16000部車

之前試過跟足香港起，西環開始都未起到中環，啲車已經喺干諾道中塞死哂

因為上環果度塞？

港澳碼頭、西隧出口都塞到PK，中環去西上環啲車死唔行干諾道西同德輔道中，死都要行皇后大道中，仲要夠膽死轉入文咸東街再轉返出西港城先行返干諾道西

呢間公司出嘅驚係玩塞車㗎
你睇返佢之前嗰兩隻Cities in Motion
塞得仲誇張，今次呢隻算好啦
自己裝返個交通mod
despawn某啲唔重要嘅車就ok

貪燈多🤣

你啲 junction restriction 有冇做足先？Advanced AI?

干諾道西局限大但game入面唔應該咁易塞死，皇后大道-德輔道就遠至 Hong Kong Mass Transport Study 近至 Walk DVRC 都想改，要完全重現就要落多啲心思

大家有無啲靚map推薦下
最好係島嶼地圖

新手啱啱開始玩
想問下dlc 除左黑夜仲有邊個必買

公共運輸個個好似幾正

新人留名
右下角打算起新機場

玩hong Kong地圖 山多平地少 要考心思

39% Traffic Flow

香港地圖幾適合起放射形交通網絡，
玩Mass Transit 香港地圖一流，不過就要玩25格以上先夠玩

好塞

公路出口塞車所以拖低晒
已經起多左支線同出口做分流, 但D車就跟住湧晒去新路繼續塞

睇下D車通常去邊

成日彈個提示話幸福度過低要點搞?

已經全部變晒淺藍,無其他顏色都過低

多d公園

五步小公園，十步大公園

有d唔明工業個dlc

劃個工業區,起林木主樓,倉果d野之後仲洗唔洗劃分佢d工廠係林木?

起晒林木d建築物後就起返黃色格仔果d工業? 原材料成日不足,起左個倉又突然勁多車去補貨拎貨搞到塞死

工廠唔洗劃分就係自己個類 ，擺係工業區出邊都得。
工業DLC有自身原材料生產建築，建議用返

我個小麥田放左好耐都係0生產,要用邊個野自己生產?

岩岩ps4買左bundle
但玩左一陣d人就病到七彩
有冇人試過....

2. 問題同上 劃左工業分區 揀左 farming..
但得一間屋起左 點解？

而家有 Park Area 易咗微調

有冇人鍾意玩小島之後填海發展

玩左成年都唔識用佢個整地功能填海移山

一整就整到成pat屎咁

我多數都係整到四四方方咁，拉直之後加海堤

填海起機場

溫室自然資源不足應該點搞好

點先可以填到咁靚

我起multi track嘅火車站嗰陣次都好似咁 冇得將兩個站放埋同一條track度 有冇人知咩事

好似畫得衰咗啲

都係就咁用mouse 畫，手震多少少都會歪

係咪用緊multi track enabler?

係呀 熄咗冇事了 唔該晒巴打

我起整都唔平

極*
係咁打錯字

應該有得較特定高低，又或者可以揀高度sample point
其實我好耐冇玩，頭先入一入game 都唔記得啲制點禁

要最精確就要用 Terraforming Network 畫

想問ps4個控制好唔好?

想問下係咪有個mod可以比人起d 好窄角度既路?

高低好難預

Check下先

機場開左27年都無一架飛機降落/起飛

shit

你擺好個主樓，就自動有一個area
你擴大個area，再係入面起其他生產建築
記住係area，同四色分區無關

有冇版友市內有兩個單跑機場，兩個機場有平均人次？
一個起係赤鱲角，一個係啟德，客量差好遠

唔識點用 填親都水浸
要將海床整到勁低

shit

原來個map係無空路連接

咁係咪連貨運飛機都會無

FF之作

所以揀地圖呢啲小事唔駛理，自己加返

1.裝完MOD消防局出直升機點解決

2.同埋我想D普通車會despawn 巴士唔會despawn要點解決
交通MOD靜係可以enable despawn , vice versa

比我想像中好

無mod玩驚悶

要點樣加?

得空艇航線可以揀

咁睇你玩到有幾deep

無mod 可以係in game 加，只有map Editor 可以

玩到5萬幾人冇乜增長了
有冇靚機場睇下d交通點做🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

睇住d人仔走黎走去好爽

佢之前出嘅Cities in Motion仲正
啲人返工返學，冇車搭要行足半日
返到公司就夠鐘收工

點知原來香港打完風都係咁

睇住佢地塞巴士地鐵

More Network Stuff 壞咗？

Sor ，唔清楚無用開

而家next2 呢個mod可唔可以用 無左佢好唔方便

正 又有香港assets

點解啲中文噉... 睇profile又唔似係 google translate

Chongqing, Chongqing, China

you sure

個強国人近日喪整香港asset ，仲有唔少整得似
自己就識條鐵 ，3D modelling 唔識

個map用唔到

唔知點解呢排開始玩返隻game 入親個ram 都係用左99%

已經32gb 係咪bug黎

我啲地鐵同巴士成日都因為前面未開車塞死 我想問有無得搞?

Unbunching
Disable左就唔駛等

係mod黎?新手唔係好熟

improved publlic transport 2 ，disable unbunching
workshop 內面有無原生有避車處的電車站？

我無用電車的

有幾款係電車係路中間

路面電車點會有避車處... Trolleybus咩...

[edit]
多月台就噉

佢意思係咪好似輕鐵市中心嗰個站咁

想問下
高速公路堆車淨係識行近路，開左3個入口都唔分流
同埋明明6條線d車都淨係行1-3條，另外完冇車
有冇mod係fix 呢d

係
東鐵沙田、火炭、大埔墟，最外則車軌都算避車處
或者係月台係則邊，車站中間有過車軌

Traffic Manager

先係路口手動set每條線嘅行進方向
例如限死左/右轉only或前行only
然後再指定每個分段嘅切線限制
即係劃隱形雙白線

米清
研究下先

我入城條公路由城門口塞到地圖邊緣

咁誇張 咁啲貨咪交收唔到

補返個TMPE中文教學

個教學冇講，要編輯相反方向嘅路口
要先將鏡頭轉180度
因為個mod係對應由下向上行嘅車路

怪唔知得我堆工廠狂執笠

有塞車問題既推薦睇e個
明左個原理就好好多

我啲貨櫃船成日塞埋一齊，有冇ching有解決方法

我d郵輪都係,疊住咁泊埋岸

1. 路面交通唔會噉叫，避車處一係停車灣一係單線雙程待避處
2. 輕型鐵路唔會叫避車處

1. Outdated, MT free update 出咗 traffic light switch
塞車就自己玩下 Lane Connector 同單程路，disable traffic light 未必一定解決到

1. 純文字討論？
2. 要用到咁多線嘅前提係你明vanilla pathfinding識設計

個人就唔建議嘥咁多時間喺十字路口之間嘅切線限制（除咗最重要整 dual carriageway），優先集中做好 Lane Connector 同睇下 Lane changes for vehicle going straight on allow定disallow

Time traffic light 嘅話根據Lane Connector一般set好phasing同sync好就得，time limit 主要top-down睇優次喺成個 cycle length 去分配時段畀每個phase，唔使下下bottom-up微調 phase length

其實玩緊MOD用sandbox起城, 呢張係改路前

呢張係最新 好似係好左少少......

其實火車都塞到痴線, 呢堆我本身以為係花黎

其實想起一種cyberpunk少少嘅城出黎, 有冇巴打有mod推薦

1. 講樣嘢畀你知，紅色意思係使用率高，噉樣梁議員都睇唔到；如果有咩TME setting 都要show出嚟或者解釋下睇下有冇set錯，特別中間條分隔大道
2. 睇你自己想要高 vehicle capacity 定多班次嘅啫，小事
3. Mod諗唔到；LUT可以睇下Fluxtrance Avalon用邊隻；asset除咗睇前者個list同掃下 Quad Rioters 出品之外，都係睇其他人整嘅collection嚟執料

[edit] Mod要戶外大廣告板要善用 Procedural Object 嚟resize；燈光就自己改得集中啲，一啲地方好五顏十色，一啲好暗，你而家個樣都係比較正派未來風

2.裝有待避處車站Asset ，係人次高的車站劃急行線，提高運転效率

啲路個風格好似 Sims cities

第一張圖北行見紅係因為path finding
北行車全部揀晒用最近嘅路
而你呢條公路只係得兩個連接位
系統自動揀咗最近北面嘅連接位上公路

右下個蝴蝶位見紅就有機會係讓車問題造成
北行嘅車要轉向西行，但條西行線已經塞爆
而西行線塞車嘅原因，係同東行線有關
東行去到入城個位，要左轉入城
但因為要跨過西行線而焗住停燈位
建議你東行線(圖中下面條線)改用右轉迴旋再入城
唔好跨過條西行線

path finding嗰度
就算再起多個路口上公路都解決唔到
系統都係會自動用最近嘅路口
反而應該係分區著手
將部份工業搬去對面岸呢個位

咁北面嘅車用第一個路口，南面就會用另一個
咁就唔會堆埋係同一個路口上公路

其實你有無睇........
入面都無講過要disable 紅綠燈
其實個main concept 係轉彎要轉右就可以解決好多問題

1. 入面多過一半內容都係點樣避免佢出紅綠燈，噉叫冇講... 隻game係可以做到熄晒行車交通燈都冇大問題，係本身嘅限制
2. 減少 crossing conflict 同weaving唔係vanilla獨有嘅原生原理；講concept displace left turn 唔一定靠改經 right turn channel，double crossover (篇文都有起個DDI）、Michigan Left u-turn、reverse jughandle、continuous/parallel-flow intersection呢啲都唔用 forward jughandle 同 quadrant intersection 做法，好睇改經條小路車流同是否單程，如果改做單程就要改埋下遊嗰對十字路口；交匯處啲ramp用 Parclo A/B2同AB2 設計可以整到條 continuous-green lane 出嚟，如果小路單向直去車流大噉未必唔係好事
Crossing conflict 同 weaving 之間叫做咗一個取捨，要低成本唔分層就要自己平衡；有Weaving都可以自己加個ramp meter 或者 two-phase 紅綠燈落去處理，睇下點最經濟（打機就睇咩做法懶啲）

想問下你地高速公路2邊d region 點樣連接?
我見到好大量交通塞左係到

要cap個screenshot睇下你點起

load 入地圖要成10分鐘

直連
------------------ 大路
| |
========= 高速
========= 高速
| |
------------------ 大路

頂。。。d space食曬

直連條路係平均分布

試下reboot部機
我懷疑隻game有memory leak
成日玩玩下就越嚟越lag
每次按save game都驚佢CTD
但reboot完又順返晒

高速公路出口到入城盡量唔好擺交通燈
現實中嘅高速公路出口都唔會有交通燈
留意睇下大路嘅車係上高速定只係路過
唔上高速就唔好俾佢入呢條大路
route佢行城入面其他路
留番條大路專俾高速出入車用
總之用嚟做出口同連接出口嘅大路
都要保持乾淨冇其他車用

冇圖唔係好理解到

1. 路口距離太短，想噉起就要 sync traffic signal
2. 左下角冇車轉左，左面肯定唔夠連接點，塞晒落呢度
Lane utilization 冇問題

[edit]間距咁近肯定要當單一 offset intersection 處理

咁都估到左面無連接
因為左面係高速公路出入口無位起了

32gb ecc ram

屌我32gb ram一開game玩就比佢chur左我99%

唔知你咩設計啦，地面出入口咪加條天橋或者隧道，如果淨係出入口都可以睇下轉唔轉交匯處
可能你呢度可以改咗右面做出入口，噉左面就繼續架空畀地面街道連接

Loading Asset chur ram ,del 咁廢asset

北陸地區一塊平地，無地形跟畫路，好難諗點畫火車站同路

所以太平都唔係太好玩

自己起座山

平地我只識畫Grid ，Grid 比較難就Public Transport Network

最後覺得唔夠位發展, 又會想炸左座山佢

81 tiles mod

係HKG Map 開81 tile 唔算夠，發展晒成個九龍，同半個新界，最多17萬人口。

學淋病填海

尋日起起下城見到呢棟樓冇水
我心諗我呢個城抽水供電爆撚曬標，樣樣高科技，更何況你棟樓放正係碼頭隔離，後面就係商業區
你會冇水？

原來水管啱啱好冇拉到

求隔黎果棟建築物 好似中港碼頭